<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LinearLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:orientation="vertical"
    tools:context=".Bab4">

    <Button
        android:id="@+id/button"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:textSize="20dp"
        android:textStyle="bold"
        android:text="Bab 4" />

    <ScrollView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:orientation="vertical">

            <TextView
                android:id="@+id/isi"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:text="بسم الله الرحمن الرحيم"
                android:textAlignment="center"
                android:textColor="@color/black"
                android:textSize="25sp"
                android:textStyle="bold" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView3"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginLeft="12dp"
                android:layout_marginTop="15dp"
                android:layout_marginRight="12dp"
                android:justificationMode="inter_word"
                android:gravity="center"
                android:text="وَكَانَ يَلْبَسُ لِبَاسَ الْعُلَمَاءِ * وَيَتَطَيْلَسُ وَيَرْكَبُ الْبَغْلَةَ * وَتُرْفَعُ الْغَاشِيَةُ بَيْنَ يَدَيْهِ * وَإذاَ تَكَلَّمَ جَلَسَ عَلَى كُرْسِيٍّ عَالٍ * وَكَانَ فِيْ كَلاَمِهِ سُرْعَةٌ وَجَهْرٌ * وَرُبَّمَا خَطَا فِي الْهَوَاءِ عَلَى رُؤُوْسِ اْلأَشْهَادِ ، ثُمَّ يَرْجِعُ إلَى الْكُرْسِيِّ * وَكَانَ وَقْتُهُ كُلُّهُ مَعْمُوْرًا بالطَّاعَاتِ *\n\n
قَالَ خَادِمُهُ الشَّيْخُ أبُوْ عَبْدِ اللَّهِ مُحَمَّدُ بْنُ عَبْدِ الْفّتَّاحِ الْهَرَويُّ : خَدَمْتُ الشَّيْخَ عَبْدَ الْقَادِر رَضِيَ اللَّهُ عَنْهُ ، مُدَّةَ أرْبَعِيْنَ سَنَةً * وَكَانَ يُصَلِّي الصُّبْحَ بوُضُوْءِ الْعِشَاءِ هذِهِ الْمُدَّةَ كُلَّهَا * وَكَانَ إذاَ أحْدَثَ جَدَّدَ فِيْ وَقْتِهِ وُضُوْءَهُ وَصَلَّى رَكْعَتَيْنِ * وَكَانَ إذاَ صَلَّى الْعِشَاءَ ، دَخَلَ  خَلْوَتَهُ ، فَلاَ يُمْكِنُ أحَدٌ أنْ يَدْخُلَهَا مَعَهُ وَلاَ يَفْتَحَهَا * وَلاَ يَخْرُجُ مِنْهَا إلاَّ عِنْدَ طُلُوْعِ الْفَجْرِ * وَلَقَدْ أتَاهُ الْخَلِيْفَةُ مِرَارًا باللَّيْلِ يَقْصِدُ اْلاِجْتِمَاعَ بهِ ، فَلاَ يَقْدِرُ عَلَى ذلِكَ * وَقَاَل ابْنُ أبي الْفَتْحِ : بتُّ لَيْلَةً عِنْدَهُ فَرَأيْتُهُ يُصَلِّيْ أوَّلَ اللَّيْلِ يَسِيْرًا * ثُمَّ يَذْكُرُ اللَّهَ تَعَالَى إلى أنْ يَمْضِيَ الثُّلُثُ اْلأَوَّلُ مِنَ اللَّيْلِ * ثُمَّ يَقُوْلُ : الْمُحِيْطُ الرَّبُّ الشَّهِيْدُ الْحَسِيْبُ الْفَعَّالُ الْخَلاَّقُ الْخَالِقُ الْبَارئُ الْمُصَوِّرُ تِسْعَةُ ألْفَاظٍ * وَيَرْتَفِعُ فِي الْهَوَاءِ إلى أنْ يَغِيْبَ عَنْ بَصَرِيْ * ثُمَّ يُصَلِّيْ قَائِمًا عَلَى قَدَمَيْهِ يَتْلُو الْقُرْآنَ إلَى أنْ يَذْهَبَ الثُّلُثُ الثَّانِيْ * وَكَانَ يُطِيْلُ سُجُوْدَهُ جِدًّا * ثُمَّ يَجْلِسُ مُتَوَجِّهًا مُرَاقِبًا إلَى طُلُوْعِ الْفَجْرِ * ثُمَّ يَأْخُذُ فِي اْلاِبْتِهَالِ وَالدُّعَاءِ وَالتَّذَلُّلِ * وَيَغْشَاهُ نُوْرٌ يَكَادُ يَخْطَفُ باْلأَبْصَار * إلَى أنْ يَغِيْبَ فِيْهِ عَنِ النَّظَرِ * قَالَ
وَكُنْتُ أسْمَعُ عِنْدَهُ (سَلاَمٌ عَلَيْكُمْ سَلاَمٌ عَلَيْكُمْ) وَهُوَ يَرُدُّ السَّلاَمَ إلَى أنْ يَخْرُجَ لِصَلاَةِ الْفَجْرِ * وَكَانَ رَضِيَ اللَّهُ عَنْهُ يَقُوْلُ : لاَ يَنْبَغِيْ لِفَقِيْرٍ أنْ يَتَصَدَّى وَيَتَصَدَّرَ لإِرْشَادِ النَّاسِ إلاَّ أنْ أعْطَاهُ اللَّهُ عِلْمَ الْعُلَمَاءِ * وَسِيَاسَةَ الْمُلُوْكِ وَحِكْمَةَ  الْحُكَمَاءِ * قَالَ : وَرُفِعَ إلَيْهِ مَرَّةً ، شَخْصٌ نادَّعَى أنَّهُ يَرَى اللَّهَ تَعَالَى بعَيْنَيْ رَأسِهِ * فَقَالَ : أحَقٌّ مَا يَقُوْلُوْنَ عَنْكَ
فَقَالَ : نَعَمْ * قَالَ : فَزَجَرَهُ وَانْتَهَرَهُ وَعَاهَدَهُ عَلَى أنْ لاَ يَعُوْدَ إلَى ذِكْرِ ذلِكَ * ثُمَّ الْتَفَتَ الشَّيْخُ إلَى الْحَاضِرِيْنَ السَّائِلِيْنَ لَهُ : أَمُحِقٌّ هَذاَ أَمْ مُبْطِلٌ ؟ * فَقَالَ : هُوَ مُحِقٌّ فِيْ قَوْلِهِ ، مُلْتَبَسٌ عَلَيْهِ * وَذَلِكَ : أنَّهُ شَهِدَ ببَصِيْرَتِهِ نُوْرَ الْجَمَالِ * ثُمَّ خُرِقَ مِنْ بَصِيْرَتِهِ مَنْفَذٌ، فَرَأى بَصَرُهُ بَصِيْرَتَهُ ـ وَشُعَاعُهَا مُتَّصِلٌ بنُوْر شُهُوْدِهِ * فَظَنَّ أَنَّ بَصَرَهُ رَأَى مَا شَهِدَتْهُ بَصِيْرَتُهُ * وَإِنَّمَا رَأَى نُوْرَ بَصِيْرَتِهِ فَقَطْ ـ وَهُوْ لاَ يَدْريْ * فَاضْطَرَبَ الْعُلَمَاءُ وَالصُّوْفِيَّةُ مِنْ سَمَاعِ ذلِكَ الْكَلاَمِ وَدُهِشُوْا *"
                android:textColor="@color/black"
                android:textSize="20dp" />


        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</LinearLayout>